數學歸納法唔識做

完全唔識
求解😢

有冇英文

代n=-3

先證明 n=1
之後假設n=k, n^3-n+3 =3 M M係整數
再證明n=k+1, n^3-n+1 =3 M'

無😢

P(n):n^3-n+3
P(n+1):(n+1)^3-(n+1)+3
=n^3+3n^2+3n+1-n-1+3
=n^3+3n^2+2n+3
=(n^3-n+3)+3(n^2+n)

Mathematical Induction

你要proof (k+1)^3-(k+1)+3 可以除得盡3

Google都唔識？

提一提 DSE out c
不過學埋冇壞

唔MI既話
n^3-n+3
= n(n+1)(n-1) +3
前面個term一定是但一個係multilple of 3
後面係係3
So it must be divisible by 3
QED

Let P(n) be the statement

When n=1,
(1)^3-(1)+3
=3
Thus P(1) is true

Assume P(k) is true for some positive integer k.
When n=k+1
(k+1)^3-(k+1)+3
=k^3+3k^2+3k+1-k-1+3
=k^3+3k^2+2k+3
=(k^3-k+3)+3k^2+3k
Thus P(k+1) is true

By the principle of Mathematical Induction, P(n) is true for all positive integers n

我都想講 呢題用MI係牛刀嚟 不過做吓冇壞

記得M2冇考被n整除嘅MI

讀開英文，見中文有啲唔慣
Assume n=1 true
Let n=k
When f(n+1)

MI?

M2 都cut埋？

Pure第一題

a.math,第一題

呢個解法最靚仔

數學歸納法原理係
prove左n =1,2 correct之後，assume n=k correct先。
跟住再prove n=k+1 都係correct既話，咁就可以證明n對於所有正整數係岩，即係果句statement係岩。

呢D math正
雖然我唔識做

屌
你啱

我都負評自己

唔錯 解倒同表達左個logic學倒野

嘩，好多高人在場 ....

我出返去先

First let's verify for n=1:
1^3-1+3=3=3•1.
Let n^3-n+3=3k, k in N
(n+1)^3-(n+1)+3
=n^3+3n^2+3n+1-n+2
=(n^3-n+3)+3(n^2+n)
=3•(k+n^2+n)

香港中學數學MI要let呢樣let嗰樣好多廢話好累贅

下？
咁而家m2仲有咩淨

M2 cut咗之後少咗好多野玩

mi都cut?
m1,m2 成科cut埋佢算啦...

香港中學教育真係得啖笑
理科科目cut到體無完膚
然後就搞埋啲無撚用嘅stem...

let p(n) be the statement " n³-n+3= 3a" ,where a is integer.

for n=1, LHS=1-1+3 = 3 = 3(1) = RHS
so p(1) is true
for n=2, LHS=2³-2+3 = 9 = 3(3) = RHS
so p(2) is true

assume that for any positive integer k, p(k) is true.
i.e. k³-k+3=3a (做n=k+1果陣，要砌到有呢舊野出黎)

Besides,
for n=k+1,
LHS
=(k+1)³-(k+1) +3
=k³+3k²+3k+1-k-1+3
=k³-k+3 + 3k²+3k
=3a +3k²+3k
=3a+3(k²+k)
=3(a+k²+k)
=RHS
so p(k+1) is also true.

finally, we can conclude that p(n) is true.

amath同pure math果種係咁堆砌d equation先最過隱

多謝好彩仲記得

Statement 錯左
Assume P(k) is true for some k in N
你assume any k咁唔洗induction啦

係wo, 太多年前記錯少少位

明了明了~~
Thanks all ~~~

好似2017定唔知2018已經cut咗 prove除唔除到
但MI就仲有

MI, trigo, differentiation, integration, matrix, vector

以前中四A maths學
依家dse m0定邊到教

K+1)^3-k+1+3

數學師

乜原來dse冇MI
F4 Amaths第一課黎架啵 cut埋仲有乜學

好撚簡單姐

有MI
但係唔洗識prove divisibility同埋冇second principle

太耐無接觸中學maths
second principle即係乜?

以前mi做到最後唔知點解差少少/漏正負號
直接撩幾筆=RHS算搏佢睇漏

我見AL有分first同second
Assume P(k) true prove P(k+1) true就first
Assume P(k), P(k+1) true prove P(k+2)true 就second

好似有啲印象
不過其實2者係equivalent
Let Q(n) = " P(n) and P(n+1) are true"
咁成件事就同"first principle" 無分別